---
slug: soluciones/revision-codigo-fuente/
title: 'Revisión de código seguro: análisis en profundidad de tu código fuente'
description: Con Fluid Attacks, puedes verificar si tus líneas de código cumplen con varios estándares exigidos y si contienen vulnerabilidades de seguridad que deberías remediar.
keywords: Fluid Attacks, Soluciones, Auditoria De Codigo, Hacking Etico, Revision De Codigo Fuente, Seguridad, Estandares
identifier: Secure Code Review
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1622577351/airs/solutions/solution-secure-code-review_dyaluj.webp
template: solution
---

<text-container>

La solución de revisión de código seguro de Fluid Attacks
te proporciona una evaluación exhaustiva del código fuente de tu *software*.
En concreto, esta solución pretende identificar si tus líneas de código
siguen los estándares de codificación requeridos
y si existen fallas de seguridad o vulnerabilidades que deban remediarse
con prontitud para prevenir cualquier ciberataque.
Nosotros empleamos un conjunto diverso de técnicas de pruebas de seguridad,
incluidas SAST y SCA, utilizando siempre una combinación
de procesos automáticos y manuales para lograr estos objetivos.
A través de nuestra metodología exhaustiva de revisión de código fuente seguro,
minimizamos los falsos negativos
y entregamos informes con tasas muy bajas de falsos positivos.

A diferencia de la práctica habitual,
la solución revisión de código seguro
se aplica al código de tus aplicaciones desde las primeras fases
del ciclo de vida de desarrollo de *software* (SDLC) y de forma continua.
Esto significa que nuestra solución ofrece una ventaja
sobre los servicios tradicionales de revisión de código,
ya que te ayuda a reducir los riesgos de seguridad antes de que se lance
el *software*, evitando así futuros costos de remediación.

</text-container>

## Beneficios de la revisión de código seguro

<grid-container>

<div>
<solution-card
description="La revisión temprana y constante del código fuente
puede permitir que la aplicación, en general,
mantenga componentes actualizados y seguros,
es decir,
que siga todo tipo de tendencias en ciberseguridad a favor
de la integridad y la confidencialidad de la información."
image="airs/solutions/secure-code-review/icon1"
title="Estado de la seguridad del código fuente actualizada"
/>
</div>

 <div>
<solution-card
description="Nuestra solución de revisión de código seguro
ofrece una combinación de ventajas a partir de las herramientas
de revisión de código seguro y de la revisión manual de código.
Este enfoque permite examinar con precisión la estructura
y funcionalidad del código fuente de tu *software* para detectar
todo tipo de errores y puntos débiles, de modo que puedas remediarlos
rápidamente para garantizar la calidad y seguridad del código."
image="airs/solutions/secure-code-review/icon2"
title="Evaluaciones de seguridad precisas"
/>
</div>

 <div>
<solution-card
description="Nuestra plataforma
te permite acceder a datos generales y específicos de cada hallazgo
en tu código reportado por nuestro equipo de *pentesters*.
Además, facilita a tu equipo
el seguimiento de todo el proceso de remediación
de vulnerabilidades con información detallada y actualizada."
image="airs/solutions/secure-code-review/icon3"
title="Seguimiento completo de las vulnerabilidades en el código"
/>
</div>

 <div>
<solution-card
description="Verificamos que cumplas con las mejores prácticas
establecidas en las guías de programación segura
de fuentes fiables como la comunidad OWASP."
image="airs/solutions/secure-code-review/icon4"
title="Evaluación del cumplimiento de la seguridad en tu código"
/>
</div>

</grid-container>

<div>
<solution-slide
description="Te invitamos a leer en nuestro blog
una serie de artículos enfocados en esta solución."
solution="secureCodeReview"
title="¿Quieres aprender más sobre la revisión de código seguro?"
/>
</div>

## Preguntas frecuentes sobre la revisión de código seguro

<faq-container>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué es la revisión de código seguro?"
>

El meticuloso proceso de examinar código
en búsqueda de anomalías en la seguridad que puedan ocasionar
incidentes se denomina revisión de código seguro.
El objetivo principal de una revisión de código es encontrar fallas,
con suerte en las primeras etapas del SDLC,
antes de que puedan ser explotadas por atacantes.
Esta revisión demuestra ser una postura proactiva
en el desarrollo de *software*,
ya que garantiza el cumplimiento de las buenas prácticas de codificación
y los estándares de seguridad.
También ayuda a las compañías a ahorrar tiempo y dinero
y a preservar su buen nombre.
La revisión de código puede realizarse manualmente,
con herramientas automatizadas
o mediante una combinación de ambos métodos.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cómo hacer una revisión de código?"
>

Tu equipo debería revisar el código fuente
desde el mismo momento en que empieza a escribirlo.
El objetivo principal es reducir con éxito el riesgo de ciberataques
debidos a vulnerabilidades del código
que surgen durante el ciclo de desarrollo.
El proceso de revisión de código seguro debe ser constante
e implicar una combinación de escaneo mediante una herramienta
automatizada y evaluaciones manuales para que cada vulnerabilidad sea
detectada y confirmada adecuadamente.
La automatización ayuda a encontrar vulnerabilidades conocidas y simples,
ahorrando tiempo al equipo de *hacking*,
mientras que la técnica manual ayuda a examinar el código
en su contexto e intención para identificar
vulnerabilidades desconocidas y complejas,
además de validar los resultados de escaneo de la herramienta.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué herramientas de revisión de código seguro se utilizan generalmente?"
>

La revisión de código funciona mejor
con una combinación de herramientas automáticas y procesos manuales.
Puede realizarse automáticamente con herramientas adecuadas
para identificar puntos débiles o vulnerabilidades conocidos,
como los que aparecen en las listas OWASP o CVE.
Entre las herramientas utilizadas habitualmente
para la revisión de código seguro se cuentan las que
pueden realizar pruebas de seguridad de aplicaciones estáticas
([SAST](../../producto/sast/))
y análisis de composición de *software*
([SCA](../../producto/sca/)).
Cualquier procedimiento completo de revisión de código
debe incluir la revisión manual del código
por parte de expertos en seguridad.
Aunque las herramientas automatizadas son capaces de identificar
una gran variedad de vulnerabilidades,
no pueden sustituir la experiencia y los conocimientos de los expertos.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué requisitos de seguridad comprueban
al hacer revisión de código seguro?"
>

En Fluid Attacks elaboramos nuestra propia lista de requisitos
—los cuales están redactados como objetivos específicos—
a partir de la revisión de varios estándares internacionales
relacionados con la seguridad informática.
Entre estos estándares se encuentran
la OWASP Secure Coding Practices Reference Guide (OWASP SCP),
la Ley de Responsabilidad y Portabilidad del Seguro de Salud (HIPAA)
y las Normas de Seguridad de Datos de la Industria de Tarjetas de Pago
(PCI DSS).
Algunos de los requisitos que comprobamos son:
eliminar código desactivado (convertido en comentario),
excluir archivos no verificables (por ejemplo, binarios),
verificar que las versiones de los componentes de terceros
que se utilizan son estables y están probadas y actualizadas,
entre otros.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Por qué es importante la revisión de código seguro?"
>

Los equipos de desarrollo más eficaces utilizan
esta práctica al crear *software* porque conocen sus ventajas.
La revisión segura del código
ayuda a prevenir las brechas de seguridad mediante
la identificación de vulnerabilidades en una fase temprana
y a lo largo de todo el SDLC,
lo que a su vez ayuda a reducir el tiempo que los desarrolladores
dedican a solucionar los problemas e impulsa la producción.
Además, ofrece a los miembros del equipo la oportunidad
de compartir conocimientos, colaborar
y dividir las responsabilidades de la seguridad.
La revisión constante del código fuente mejora la estrategia
de seguridad de una empresa.

</solution-faq>
</div>

</faq-container>

<div>
<solution-cta
paragraph="Únete a las organizaciones que están previniendo ciberataques
permitiéndonos examinar su código fuente y guiarlos
en la remediación de vulnerabilidades.
Aprovecha los beneficios e inicia nuestra prueba gratuita de 21 días."
title="Inicia ahora con la solución de revisión de código seguro
de Fluid Attacks"
/>
</div>
